<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<trans>
    <title>Documentation</title>
    <h1>Thema ():</h1>
    <h2>Zielsetzung ():</h2>
    <h3>Zielgruppe ():</h3>
    <h4>Funktionalitäten():</h4>
    <h5>Registrierung ():</h5>
    <h6>Login ():</h6>
    <h7>Übersicht ():</h7>
    <h8>New ():</h8>
    <h9>Antwort ():</h9>
    <h10> Gruppen ():</h10>
    <c1><![CDATA[Pasteboard ist eine neuartige Hybridanwendung, welche die 
        Textveröffentlichungsfunktionalität von Pastebin mit der Kommentarfunktion wie 
        man sie aus Foren oder Blogs kennt verknüpft. 
        <br>
        <br>
        Pastebins sind Webapplikationen, die es erlauben Texte einfach und in der Regel 
        anonym ins Web zu stellen. Viele Pastebins bieten zudem die Möglichkeit des 
        Syntax-Highlightings für diverse Programmiersprachen an und werden vermutlich 
        auch darum häufig in Foren oder Chats eingesetzt um etwa Programmierhilfe oder 
        ähnliches in Anspruch zu nehmen. Nachteil ist hierbei natürlich, dass man im 
        Grunde zwei Systeme parallel in Benutzung hat, das Pastebin, sowie die 
        eigentlich Chat oder Forenplattform.
        <br>
        <br>
        Vor diesem Hintergrund entstand die Motivation ein System zu schaffen, welches 
        diese beiden Funktionalitäten - und noch viel mehr – in einer Anwendung vereint.  
        Ziel ist es also eine Software zu schaffen, die es ermöglicht Code oder generell 
        Texte einfach und mit ähnlichem Funktionsumfang wie in heutigen Pastebins zu 
        veröffentlichen aber es zusätzlich erlaubt anderen Anwendern den 
        veröffentlichten Text zu kommentieren oder erweitern.
        <br>
        <br>
        Pasteboard kann ähnlich einfach über eine Weboberfläche gesteuert werden, wie 
        Pastebins oder Foren, bietet aber darüber hinaus auch die Möglichkeit durch eine 
        frei verfügbare API eigene Clients zu entwickeln, die jeweils auf die 
        individuellen Bedürfnisse des Anwenders zugeschnitten sind.
        <br>
        <br>
        Um Pasteboard möglicherweise auch für Firmen und Organisationen interessant zu 
        machen wird zudem über eine integrierte Rechteverwaltung die Möglichkeit 
        geschaffen veröffentlichte Text nur für bestimmte Benutzergruppen, wie zum 
        Beispiel Firmenmitarbeiter oder externe Dienstleister freizugeben.
        ]]></c1>
    <c2><![CDATA[
        Es soll ein Pasteboard erstellt werden über das Programmierer Code posten und 
        diskutieren können. 
        <br>
        <br>
        Registrierte Benutzer können Code posten und andere bereits registrierte 
        Benutzer können diesen lesen und Verbesserungsvorschläge dazu abgeben. Es können 
        x Verbesserungsvorschläge pro registriertem Benutzer abgegeben werden.
        <br>
        <br>
        Außerdem können Gruppen erstellt werden. Somit können Posts nur für bestimmte 
        Gruppen sichtbar gemacht werden und nicht Besuchen bekommen die Einträge nicht 
        zu sehen,
        <br>
        <br>
        Nicht registrierte Besucher können lediglich auf die eingestellten Beiträge und 
        Kommentare lesend zugreifen. 
        <br>
        <br>
        Für eine Registrierung können neue Besucher eine Einladung anfordern. Die einer 
        erhaltenen Einladung können Besucher sich dann auch registrieren. 
        ]]></c2>
    <c3><![CDATA[
        Entwickler und Programmierer und alle Menschen die Hilfe bei der Programmierung 
        von Programmen benötigen oder ihren Code mit anderen Teilen wollen. 
        ]]></c3>
    <c4><![CDATA[
        Das Pasteboard ist nur für registrierte Benutzer zugänglich. Einen Key zur 
        Registrierung erhält man via Einladung. Mit diesem Key kann man sich auf der 
        Registrierungs-Seite mit einzigartiger Email-Adresse registrieren. Dieses meint, 
        das man sich mit einer Email-Adresse jeweils nur einmal registrieren kann. Ein 
        weiteres Pflichtfeld ist das Passwort und der bereits erwähnte Registrierungs–
        Key (UUID). Der Benutzername ist optional.
        ]]></c4>
    <c5><![CDATA[
        Für den Login benötigt man Email-Adresse und Passwort der Registrierung. 
        ]]></c5>
    <c6><![CDATA[
        Nach dem Login kommt man direkt auf die Übersichtsseite. Hier werden alle für 
        den Benutzer zugänglichen Pastes in einer Liste dargestellt. Des Weiteren gibt es noch eine Subnavigation, mit dessen Hilfe man in weitere Unterkategorien 
        springen kann. Hier werden ebenfalls nur die  Unterkategorien angezeigt, in 
        denen sich Pastes befinden, auf die der Benutzer Zugriff hat.
        ]]></c6>
    <c7><![CDATA[
        Im angemeldeten Zustand erscheint auf allen Paste Seiten ein „New- Button“, 
        über welchen man einen neuen Paste anlegen kann.
        <br>
        <br>
        Das erste Pflichtfeld ist der Name des Pastes. Im zweiten Textfeld kann man den 
        Pfad angeben unter dem der Paste gespeichert werden soll, als Voreinstellung 
        wird der aktuelle Pfad angegeben. Wenn ein noch nicht vorhandener Pfad 
        eingegeben wird, wird dieser neu erstellt und entsprechend zur Subnavigation 
        hinzugefügt. 
        <br>
        <br>
        Im dritten Bereich werden die Zugriffsrechte eingestellt. Entweder kann man 
        einen Haken bei „public“ setzen (voreingestellt), oder eine spezielle 
        Zugriffsgruppe auswählen.
        <br>
        <br>
        Im darunter liegenden Textfeld kann man dann den Code eingeben. Das Textfeld unterstützt via JavaScript Highlighting für die 
        meisten Programmiersprachen. Es werden zusätzlich der Autor und das Datum 
        gespeichert.
        ]]></c7>
    <c8><![CDATA[
        Wenn man Zugriffsrechte auf einen Paste hat kann man darauf antworten und damit 
        einen Paste kommentieren oder Verbesserungsvorschläge einreichen. Bei der 
        Antwort hat man dann ebenfalls ein JavaScript gestütztes Textfeld indem man 
        ebenfalls Code oder Text eingeben kann. Hier jedoch hat man keine weiteren 
        Konfigurationsmöglichkeiten.
        ]]></c8>
    <c9><![CDATA[
        Im Bereich Gruppen kann man seine Rechtegruppen verwalten.
        <br>
        <br>
        Um eine neue Gruppe anzulegen muss man einen Gruppennamen angeben. Optional kann 
        man noch eine Elterngruppe nehmen, um die Benutzer einer anderen Gruppe zu übernehmen und weitere Benutzer über eine Multi-Selectbox hinzufügen. Bereits 
        bestehende Gruppen können mit denselben Konfigurationsmöglichkeiten verändert 
        werden.
        ]]></c9>
</trans>
